校工困𨋢8小時

2018年06月11日

校工困𨋢8小時

■被困升降機的校工（右）由家人陪同離開。

【本報訊】九龍塘培道中學一名校工，前晚放工搭𨋢準備離開學校時，遇升降機故障被困，他雖然有按警鐘求救，但由於警鐘只接駁至當時已空無一人的校務處，結果校工被困8小時後，始由家人報警將他救出。

子尋父不果後報警

現場為九龍塘延文禮士道2號香港培道中學，該名姓吳（60歲）男校工，原定跟家人於前晚一起吃飯，但家人等候多時不見他出現，致電又未能跟他取得聯絡，其21歲兒子曾到學校查看，發現父親財物卻不見蹤影。至昨凌晨3時事主仍未返家，吳子擔心父親出事，於是報警。

警員抵達學校，發現吳翁被困升降機內，通知消防員將他救出，吳獲救時然清醒，沒有受傷，毋須送院，其後由數名親友陪同返家。現場消息指，校工昨晚7時放工，至獲救時最少被困升降機內8小時。

機電工程署昨到場檢查涉事升降機，發現警鐘及對講機系統運作正常，惟對講機系統只連接到校務處，當時校務處職員都已下班，以致事主被困。涉事升降機已暫停運作，待完成全測試及檢驗，確認安全操作後才會恢復運作。

■記者黎志偉

上一則
上一則
酷熱天氣下行山 兩男中暑送院

下一則
下一則
政府圖拆郵政總局 團體諷大嘥鬼